疫苗有效率點解唔叫疫苗成效

睇到「疫苗有效率」呢幾隻字有時要讀幾次先明，以為讚緊啲疫苗好有效率
呢個term根本就語意不清，有好啲既用字點解唔用

天氣 氣候

字面上成效答案只係"有"同"冇"
有效率答案係 percentage

因為係直譯efficacy

efficacy慣常會譯做功效，都會好過用有效率呢個字

因為香港就係要用核突中文, 同中共睇齊

有效率可能聽落去唔太靚 但至少表達到個意思
但成效係完全唔同
隻藥嘅成效係 outcome of the medication
講緊個結果會點 唔係幾多percent

我嘗試搵返以前流感疲疫苗既新聞單張等等，發覺香港以往既報紙甚至衛生防護中心單張都會用保護率/保護效用

今次武肺疫苗先統一用有效率呢個字

疫苗 有效 率
疫苗 有 效率

中文博大精深

輕輕推一推